{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015533",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0043510",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이거이 묘소\n\n(李居易 墓所)"
    },
    "text": "李居易 墓所\\n\n忠清北道鎮川郡鎮川邑にある朝鮮前期の功臣·文臣、これが墓です。 市道記念物です。\n朝鮮初期の功臣である清虚堂李巨宜の墓で、忠清北道鎮川郡鎮川邑上渓里に位置します。 1994年6月24日に忠清北道市道記念物に指定され、清州李氏の宗中で管理されています。\n李居易(1348~1412)の本貫は清州で、字は楽天、号は清虚堂、詩号は文度です。 彼の2人の息子、李佇と李伯剛はそれぞれ太祖の長女、慶応公主、太宗の長女、貞順公主と結婚しました。 高麗末期に文科に及第し、1393(太祖2)傘騎尚侍に任命され、王子の乱と太宗の即位に功を奏し、定社功臣、佐命功臣に冊録されました。 その後、判漢城府事·領議政などを歴任しました。\n墓所は石垣を築き、3段に空間を分けました。 墳丘は長方形で横400センチ、縦550センチ、高さ200センチの大型墳墓で、墳丘の下に護石が囲まれています。 墳丘と石垣を除いた石造物はすべて近年作られたものです。\n墓所入口の神道碑は碑身の高さ120㎝で碑文は李炳寛が建て、村の入口には清州李氏賜牌碑があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "李居易の墓所はどこにありますか？",
            "answer": "李居易の墓所は忠清北道鎮川郡鎮川邑に位置しています。"
        },
        {
            "question": "李居易の墓所は何のために指定されましたか？",
            "answer": "李居易の墓所は1994年6月24日に忠清北道市道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "李居易はどの時代の人物ですか？",
            "answer": "李居易は朝鮮前期の人物です。"
        },
        {
            "question": "李居易の本貫はどこですか？",
            "answer": "李居易の本貫は清州です。"
        },
        {
            "question": "李居易の字は何ですか？",
            "answer": "李居易の字は楽天です。"
        },
        {
            "question": "李居易の号は何ですか？",
            "answer": "李居易の号は清虚堂です。"
        },
        {
            "question": "李居易の詩号は何ですか？",
            "answer": "李居易の詩号は文度です。"
        },
        {
            "question": "李居易の息子は誰と結婚しましたか？",
            "answer": "李居易の息子、李佇は太祖の長女、慶応公主と結婚し、李伯剛は太宗の長女、貞順公主と結婚しました。"
        },
        {
            "question": "李居易はどのような役職を歴任しましたか？",
            "answer": "李居易は王子の乱と太宗の即位に功を奏し、判漢城府事・領議政などを歴任しました。"
        },
        {
            "question": "李居易の墓所の特徴は何ですか？",
            "answer": "李居易の墓所は石垣を築き、3段に空間を分けた大型墳墓です。墳丘の下に護石が囲まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 297
    }
}